+++
title = "Регламент"
date = 2010-11-06T15:27:56
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/mak-cup/2002/stage1/"
slug = "reglament"
aliases = [ "/post_14340", "/mak-cup/2002/stage1",]
type = "post"
categories = [ "Кубок МАК",]
tags = []
+++

**Регламент Кубка мира по ЧГК сезона 2002/03** 



**1. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ**



1.1. Кубок мира - серия турниров (в дальнейшем именуемых этапами), объединённых общим зачётом.



1.2. Регламент каждого этапа Кубка мира разрабатывается Оргкомитетом этого этапа. Регламенты отдельных этапов могут отличаться друг от друга, но обязаны не противоречить данному документу.



**2. УЧАСТНИКИ**



2.1. В обязательном порядке на этапы Кубка мира должны быть приглашены следующие команды: 



  * Сергей Абрамов-Герт (Ростов-на-Дону)

  * Наталья Абрамова (Ростов-на-Дону)

  * Анатолий Белкин (Москва)

  * Алексей Богословский (Санкт-Петербург)

  * Сергей Виватенко (Санкт-Петербург)

  * Антон Губанов (Санкт-Петербург)

  * Вадим Данько (Харьков)

  * Александр Друзь (Санкт-Петербург)

  * Илья Иткин (Москва)

  * Игорь Колмаков (Хайфа)

  * Андрей Кузьмин (Москва)

  * Борис Левин (Горловка)

  * Олег Леденев (Хайфа)

  * Даниил Майковский (Ашхабат)

  * Анна Майсюк (Москва)

  * Роман Морозовский (Одесса)

  * Максим Поташев (Москва)

  * Максим Руссо (Москва)

  * Михаил Савченков (Могилёв)

  * Вячеслав Санников (Одесса)

  * Владимир Севриновский (Москва)

  * Александр Скородумов (Санкт-Петербург)

  * Андрей Сухарев (Новосибирск)

  * Павел Шевченко (Пермь) Организаторы этапов Кубка мира имеют право приглашать также любые другие команды, не включённые в этот список.



2.2. Все команды, участвующие в Кубке мира, обязаны сдать лицу, уполномоченному Правлением МАК, базовые заявочные списки, включающие 6 игроков, до начала первого из этапов Кубка мира, в котором они принимают участие.



2.3. На каждом из этапов Кубка мира в составе каждой участвующей в Кубке мира команды должно быть не менее 4 игроков из базового заявочного списка.



2.4. Все игроки не из базового состава, выступающие за команду на этапах Кубка мира, должны быть внесены в дополнительный заявочный список, который должен быть передан лицу, уполномоченному Правлением МАК, до начала первого из этапов Кубка мира, в которых они принимают участие.



2.5. Ни один игрок, включённый в базовый или дополнительный список одной из команд, принимающих участие в Кубке мира, не может быть включён в базовый или дополнительный заявочный список другой команды, принимающей участие в Кубке мира.



2.6. Команда, выполнившая условия пунктов 2.2 - 2.5, считается принявшей участие в этапе Кубка мира. В противном случае команда не участвует в зачёте этапа Кубка мира (хотя может участвовать в общем зачёте турнира, совпадающего с этапом).



2.7. Участниками Кубка мира являются все команды, принявшие участие хотя бы в двух этапах.



**3. ПОДВЕДЕНИЕ ИТОГОВ**



3.1. По итогам каждого этапа присуждаются призовые очки в зачёт Кубка мира по следующей схеме: 



  * 10 очков - за 1-е место

  * 9 очков - за 2-е место

  * 8 очков - за 3-е место

  * 7 очков - за 4-е место

  * 6 очков - за 5-е место

  * 5 очков - за 6-е место

  * 4 очка - за 7-е место

  * 3 очка - за 8-е место

  * 2 очка - за 9-е место

  * 1 очко - за 10-е место 3.2. Результатом команды в Кубке мира является сумма набранных ею призовых очков. В случае если команда приняла участие во всех этапах Кубка мира, худший из показанных ею результатов не учитывается.



3.3. При равенстве набранных призовых очков более высокое место занимает команда, принявшая участие в меньшем числе этапов Кубка мира.



3.4. Все победители этапов, а также 3 призёра в общем зачёте Кубка мира получают право участия в чемпионате мира 2003 года.